國安法拒絕保釋申請 「光時」電單車男先收押三個月！

今年七一，23歲男子駕駛插有「光復香港 時代革命」旗幟的電單車，涉在灣仔撞向執勤警務人員。涉案電單車司機被制服，並遭控以煽動他人分裂國家及恐怖活動兩罪，成為本港首名遭控違反港版國安法的被告。他上周因全身多處骨折留院，缺席聆訊，今午被帶到法庭。庭上所見，被告身穿案發時的義務醫療隊衣服，坐著輪椅出庭。控方申請押後三個月，獲總裁判官蘇惠德批准。案件押後至10月6日再訊，被特首指派處理國安案件的蘇官謂，考慮到港版國安法第42條及有不依期歸押風險，被告須繼續還柙候訊。

控方今指因案件牽涉軒尼詩道、盧柙道、謝斐道一帶，範圍廣泛，需時檢閱相關店舖閉路電視影片、公眾新聞片，以及檢查被告手機。據了解，控方指被告所駕插有「光復香港 時代革命」旗幟的電單車，當日屢次不理警方警告，沒有停車，最後撞向第三道防線近十名警員，其中三人嚴重受傷，包括脊椎移位、肋骨骨折，一人至今留醫仍未出院。

被告唐英傑（23歲），其中煽動他人分裂國家罪，違反港版國安法第20及21條，指他於本月1日在灣仔盧押道和菲林明道之間的軒尼詩道、駱克道和謝斐道一帶，煽動他人組織、策劃、實施或者參與實施旨在分裂國家、破壞國家統一行為，不論是否使用武力或者武力相威脅，即將香港特別行政區從中華人民共和國分離出去或非法改變香港特別行政區的法律地位。

第二項控罪為恐怖活動罪，違反港版國安法第24條。詳情指被告於本月1日在灣仔盧押道和菲林明道之間的軒尼詩道、駱克道和謝斐道一帶，為脅迫中央人民政府或香港特別行政區政府或者威嚇公眾以圖實現政治主張，實施造成或意圖造成嚴重社會危害的恐怖活動，即針對人的嚴重暴力或以其他危險方法嚴重危害公眾安全。

據了解，控罪指被告駕駛電單車高速衝向警察。控方指控被告駕駛電單車涉恐怖活動，插「光時」旗幟則涉分裂國家。

據代表被告的大律師劉偉聰透露，被告現於日本餐廳任侍應，被告申請保釋，指可交出十萬元現金、被告母親、僱主及前僱主各可交出十萬元現金人事，被告願意不離港、守宵禁，甚至可不再駕駛電單車，但總裁判官蘇惠德不准被告保釋候訊。

港版國安法第42條列明，對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得准予保釋。

打到腳骨折
唔俾私人診所驗傷？

狗官

標題錯誤，係只要一用42告你，你唔使指意保釋，假定無罪既普通法，係香港正式滅亡，香港法治再被強姦多一次

大律師公會:…………………………

國際線！

為脅迫中央人民政府或香港特別行政區政府或者威嚇公眾以圖實現政治主張，實施造成或意圖造成嚴重社會危害的恐怖活動，即針對人的嚴重暴力或以其他危險方法嚴重危害公眾安全。

只係喺電單車度舉支旗就話脅迫政府或威嚇公眾，同埋係班差佬走出馬路截車，講到好似個司機剷上行人路專登撞人咁

其實，事主有咩政治主張？

岩岩判一單危險駕駛社會服務令
法治喎

26避狗自炒原來咁大罪

以紅官標準 就算有冇國安法 咁樣搞d狗實唔批架啦 只不過依家大條道理拎條法做籍口

cls
又係蘇狗

有睇曾志豪條片嘅都知係班狗伸手捉佢在先
先至導致炒車
仲好意思話係司機撞佢地

你知我知單眼佬都知 有撚用咩

唔止腳

保釋都唔俾？

引用第四十二條係唔可以保釋嘅